若中大校方堅持不提名梁乃鵬出任校董會主席，政府隨時委任更差人選

1.
//有報道指，若中大校方堅持不提名梁乃鵬出任校董會主席，政府隨時委任更差人選，校方為大局着想，最終決定提名梁乃鵬出任主席。 //

梁乃鵬去中大做校董會主席之前，係長期喺城大做最高管理層。城大係香港嘅大學肆無忌憚赤化嘅第一間。(亦都係梁振英做特首之前擔任公職嘅機構) 梁乃鵬同梁振英應該就係喺城大擦出火花。

2.
梁乃鵬續任中大校董會主席三年
發佈時間 2019-04-12 11:56

//身兼中文大學校監的行政長官林鄭月娥，接納大學校董會的提名，委任梁乃鵬繼續擔任中大校董會主席，任期三年。

中大校長段崇智表示歡迎，說中大過去三年，在梁乃鵬卓越領導下，繼續於亞洲的大學中穩佔領先地位。梁乃鵬說，很榮幸再獲委任，將繼續與各校董會成員、大學管理團隊，以及所有中大成員緊密合作，提升中大在香港、區內以至世界的影響力。//

(19年4月已經醞釀緊反修例；中大啲學生嘈住話要同校長對話嘈得好犀利) 梁乃鵬當時已經79歲，若果係覺得為難或者唔enjoy，隨時可以唔續約...

3. 中大保衛戰 居然可以完全乜嘢都冇發表過，隱藏喺後面，由此可見段狗嘅作用係出嚟做箭靶
(順帶一提：沈祖堯當年係約滿前提早離任)

4.
//梁乃鵬同樣都是2003年出任電視廣播公司行政主席，在TVB工作期間，鮮有在公開活動露面，2012年廣管局宣布將派出3個免費電視牌照，TVB首當其衝受影響，當年首次以行政主席身份出席新春團拜活動的梁乃鵬，在活動上就指無懼困難與競爭，並揚言：「TVB一定得。」他表示有競爭先有進步，並向有意離開公司的同事，指他們身在福中不知福，因為TVB係一塊福地，將來一定進步，更即場高呼：「我需要大家嘅支持，TVB！TVB！TVB！」直至2014年12月，TVB宣布主席梁乃鵬的服務合約於12月31日屆滿。//

承上post

呢個人隱藏得好成功 中大每次出親事都完全冇人諗起過佢

pish

至2016年他獲委任在5月1日起出任香港中文大學校董會主席，並於6月30日起辭任城市大學副校監，結束三十多年來於城市大學的公職生涯。

2017年沈祖堯決定辭任中文大學校長，結束7年中大校長生涯，亦代表香港三大大學校長均先後在該年辭職。2018年1月起校長一職由段崇智接任。

up